



 
 
  
 
 
 
 
 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 
  
    

  
 
 
 
Kl?vesov? zkratky na tomto webu - roz???en? 
Presko?i? hlavi?ku port?lu
 
 
  
   
     
Sme.sk | Ob?ania (vydanie z 19. 2. 1997) | Dve ot?zky referenda nav?dzaj? ob?anov k nes?hlasu so vstupom do NATO 
     
       







       
     
   
  
  
   
    
     
      
       


 
 
diskutujte VYTLA?I? UPOZORNITE NA CHYBU Po?lite:
E-MAILOM na facebook
VYBRALI.SME | ?al?ie
 
 
 delicious.com 
 Google Bookmarks 
 MySpace 
 Twitter 
 
 
 
 Dve ot?zky referenda nav?dzaj? ob?anov k nes?hlasu so vstupom do NATO 
 
 
 
 V piatok predpoludn?m schv?lili poslanci NR SR referendum o na?om pr?padnom vstupe do        NATO. Ak? je n?zor poslanca DU Ivana Rosivala? 
 "Prv? ot?zka je jasn?, ide o vstup do NATO. Tam by sme sa chceli dosta?, tak?e moja odpove? bude ?no. Druh? dve ot?zky s? nezmyseln? a netreba na ne odpoveda?." 
 # Nebude v?ak povinn? odpoveda? na v?etky polo?en? ot?zky? 
 "Nie, tak?to povinnos? v referende neexistuje." 
 # V takom pr?pade asi mo?no o?ak?va? prevahu z?porn?ch odpoved?... 
 "Mysl?m si, ?e ob?anom treba vysvet?ova?, ?e do NATO sa bezpodmiene?ne potrebujeme dosta? z h?adiska bezpe?nosti i n?ho celkov?ho zaradenia do v?chodnej alebo z?padnej civiliz?cie. Pod?a ministerskej rady NATO rozmiest?ovanie jadrov?ch zbran? na na?om ?zem? nie je potrebn? a ani v bud?cnosti sa s n?m nepo??ta. Zopakovali to aj na stretnut? v decembri 1996 s predstavite?mi kraj?n Partnerstva pre mier, kde bol i minister Ham??k. Slovensko je napokon signat?rom doh?d o ne??ren? jadrov?ch zbran?, bezpe?nostn? doktr?na zakazuje na na?om ?zem? cudzie zbrane - a to v?etko vedia aj t?, ktor? do referenda pridali dve celkom zbyto?n? a zav?dzaj?ce ot?zky." 
 # ?o ak NATO prehodnot? postoj k rozmiest?ovaniu jadrov?ch zbran? a bude na n?s nesk?r v tomto smere vyv?ja? tlak? 
 "Stretol som sa s tak?mto n?zorom aj v parlamente, ke? som presvied?al niektor?ch poslancov z koal?cie. Len?e za posledn? roky sa ve?a zmenilo - po podpise zml?v medzi NATO, Sovietskym zv?zom a nesk?r i s Ruskom sa ve?mi zn?ilo mno?stvo jadrov?ch zbran? na oboch stran?ch. Odhaduje sa, ?e na konci 80. rokov ich bolo v Eur?pe pribli?ne len asi 10 percent v porovnan? so ?pi?kou v sedemdesiatych rokoch. T?to rovnov?ha posta?uje a po?ty u? netreba zvy?ova?." 
 
 
 

 # Pristavme se e?te na chv??u pri inej t?me, ktor? takisto s?vis? s bezpe?nos?ou ob?anov. V?voj v poslednom ?ase speje do ?t?dia, v ktorom sa negat?vne zmeny v spolo?nosti zdaj? nevratn? - mysl?m t?m zbojn?cku a nepreh?adn? privatiz?ciu, kriminaliz?ciu politiky a spolitizovanie policajn?ho vy?etrovania, ukladanie spisov a podobne. Oplat? sa e?te osta? ?estn?? Bude e?te niekedy mo?n? n?prava? 
 "V ka?dom pr?pade sa to oplat?. Nem??eme pripusti? ?pln? demoraliz?ciu, boli by sme sami proti sebe! Slu?n? ?as? spolo?nosti st?le mus? trva? na tom, aby sa pravidl? a z?kony dodr?iavali. A pokia? ide o n?pravu vo vy?etrovan? "ulo?en?ch" krimin?lnych ?inov, tu si mysl?m, ?e v?etko sa bude da? do?etri? a vinn?ci sa n?jdu. Niektor? stopy a d?kazy s? u? v ruk?ch nez?visl?ch vy?etrovate?ov komisie p?na Pittnera, tak?e bude mo?n? v?eli?o ob?erstvi? a spravodlivosti u?ini? zados?. Pokia? ide o privatiz?ciu a ekonomick? delikty, tu bude treba ve?mi starostlivo presk?ma?, ?o bolo v s?lade s pr?vom a ?o nie. V tej hor??kovitej privatiza?nej ?innosti sa udiali aj veci v rozpore s platnou legislat?vou, a tie bude mo?n? napravi?. Ver?m, ?e ozdravenie spolo?nosti napokon nastane. S??asn? rast preferenci? DU a ?al??ch opozi?n?ch str?n JEpr?s?ubom, ?e bud?ce volebn? v?azstvo bude patri? demokratom." 

 


 
 

 
  
 
 
 streda 19. 2. 1997 | (vh) &amp;copy 1997 Petit Press. Autorsk? pr?va s? vyhraden? a vykon?va ich vydavate?. Spravodajsk? licencia vyhraden?. 
 
 
 
  
 
 
 
 Zalo?i? diskusiu k ?l?nku 
 
 
   &lt; predch?dzaj?ci ?l?nok  ?iaden minister nerozde?uje svoje vlastn? peniaze - kult?ru financuj? da?ov? poplatn?ci 
 
   nasleduj?ci ?l?nok &gt;  OB?IANSKA INFORMA?N? SLU?BA 
 
   
 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          
           
      
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 PLATEN? 
 
       
 
	 
 
Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 20?783 
 
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det? 8?515 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 8?122 
 
Premi?r Fico ?iline neodpust? dlh za k?rejsk? dedinu 7?679 
 
Cynick? obluda: Medzi?asom na opustenom ostrove 6?951 
 
Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 6?138 
 
Obama podp?e nov? sankcie vo?i Rusku, Kerry hovoril opak 5?323 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy 5?004 
 
Protestuj?ci v Ma?arsku str?caj? dych, Fidesz ich m?tie nov?mi n?vrhmi 4?294 
 
?i ostanem v Slovane? Sp?tajte sa Maro?a, vrav? Vondrka 4?165 
	 
 
 
 
 
Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 78?312 
 
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det? 69?437 
 
Cynick? obluda: Medzi?asom na opustenom ostrove 48?222 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy 47?920 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 40?691 
 
Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 37?822 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 31?998 
 
Erdogan odk?zal ?nii: Nechajte si svoje n?zory 29?649 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 28?278 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 27?738 
 
 
 
 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 189?821 
 
Za?al sa boj o ?eleznicu. ?lt? vlaky RegioJetu boli pln?, ale me?kali 113?489 
 
Putinov ropn? ?ok 99?542 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 79?305 
 
Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 78?312 
 
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det? 69?437 
 
Rube? st?le pad?, ropa m??e ?s? na 40 dol?rov 51?306 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 50?949 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy 48?350 
 
Cynick? obluda: Medzi?asom na opustenom ostrove 48?222 
 
 
 
 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 189?821 
 
?eleznice uk?zali svoje najlep?ie vozne. Porovnajte ich s RegioJetom 159?015 
 
Za?al sa boj o ?eleznicu. ?lt? vlaky RegioJetu boli pln?, ale me?kali 113?489 
 
Putinov ropn? ?ok 99?542 
 
U Kisku sa hl?si exek?tor, Ga?parovi? nechal ?al?? dlh 95?476 
 
Ke? sa Ham??k objav?, zatv?raj? obchody 95?043 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 79?305 
 
Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 78?312 
 
Pre drah? obedy v nemocniciach padli traja riaditelia aj ??f ?radu 77?072 
 
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det? 69?437 
 
 
 
 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy???
 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia
 
 
Pre?o sme tak? bohat? na ?kand?ly
 
 
??na buduje nov? ve?k? m?r, chce zabrzdi? p???
 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko
 
 
Glv?? mal doda? zmluvu na pu?ky. Uk?zal dva listy
 
 
Sydney pom??e aj nemeck?m radik?lom
 
 
Premi?r Fico ?iline neodpust? dlh za k?rejsk? dedinu
 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce
 
 
 
     
           
          
 
 
	
	 
	 
		Vybran?
		Najnov?ie
		Naj??tanej?ie
		 
	 
	
 
	 
 Zima je tu ? hor?ci n?poj spr?jemn? chladn? ve?ery 
 Za?ite kr?su beskydskej pr?rody na vlastnej ko?i 
 Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 ?SOB Pois?ov?a je op? Pois?ov?ou roka na Slovensku 
 Nepr?jemn? vir?za: Komplik?cia pre cel? rodinu 
 Ako zvl?dnu? prechladnutie v tehotenstve? 

	 

 
 
	 
 Vernis? v?stavy ART BRUT v Brne do 15.janu?ra 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 ?SOB venovala 10 000 eur na skvalitnenie onkologick?ch oper?ci? 
 V?etky inform?cie z v?ho telef?nu na z?p?st? 
 Rozpr?vkov? dar?ek na ka?d? de? od Baletu SND 
 ?tudenti Tren?ianskej univerzity vyhrali s??a? KIA 
 Jeden tablet, ve?a mo?nost? 
 Nov? podstr?nka o ADHD u dospel?ch 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
	 

 
 
 
 
Kv?li pohodlnosti zbyto?ne prich?dzame aj o desiatky eur mesa?ne 10?225 
 
Top hodinky 2014 7?150 
 
Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 6?580 
 
Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 6?196 
 
Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 4?292 
 
Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 3?253 
 
Success Academy chce pom?c? ?u?om vyhn?? sa pracovn?mu ?radu 2?933 
 
Ten spr?vny parf?m ako dar?ek 2?545 
 
Pr?roda pom??e prekona? prechladnutie 1?562 
 
Robotick? vys?va? ETA Bolero 1?560 
 

 
 

 
  
 


  
  
 


  
         
        
        


       
      
     
    
    
    

     
     
       
 Titulka 
 Spravodajstvo 
 REGI?NY 
 Zahrani?ie 
 Koment?re 
 Ekonomika 
 Kult?ra 
 ?port 
 TV.SME.SK 
 Denn?k 
 Predplatn? 
       
     
 
 
  
 
 
 
  
 
 
 Porad?a 
 Korz?r 
 Auto 
 Tech a veda 
 Zdravie 
 Horoskopy 
 Z?avy 
 Don?ka pizze 
 Denn? menu 
 Recenzie 
 Reality 
 V?no 
 Parf?my 
 Hodinky 
 Hosting 
 Tvorba webov 
 DVD 
 
 
 
 
     

   
   
  

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 
	
	
	 
Kontakty Predplatn? Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia Osobn? ?daje N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy SME v ?kole © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  





 

 

 









 
 
 
 
 






